let questions = [
    {
        question: 'Quem descobriu o Brasil?',
        options: [
            'Charles Darwin',
            'Cristovão Colombo',
            'Pedro Álvares Cabral',
            'Adam Smith'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Segundo a mitologia Nórdica, quem é o Pai de todos?',
        options: [
            'Loki',
            'Tyr',
            'Odin'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Qual cor é a junção de todas as cores do espectro de luz visível?',
        options: [
            'Branco',
            'Preto',
            'Azul'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'As minhocas podem ter até 9 corações?',
        options: [
            'Verdadeiro',
            'Falso'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Qual parte do corpo humano é conhecida como "segundo coração"?',
        options: [
            'Abdômen',
            'Pulmões',
            'Panturrilhas',
            'Glúteos'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'A qual filósofo grego a frase "Só sei que nada sei" pertence?',
        options: [
            'Platão',
            'Sócrates',
            'Aristóteles'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Qual dos cientistas a seguir foi o primeiro a ganhar o Prêmio Nobel duas vezes?',
        options: [
            'Marie Curie',
            'Albert Einstein',
            'Stephen Hawking'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Assinale a alternativa que indica o autor da frase: "Ser ou não ser, eis a questão":',
        options: [
            'Sigmund Freud',
            'Friedrich Nietzsche',
            'Dante Alighieri',
            'William Shakespeare'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'O pau-brasil era usado na europa para tingir tecidos de qual cor?',
        options: [
            'Marrom',
            'Verde',
            'Amarelo',
            'Vermelho'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Qual foi o elemento químico usado na primeira bomba atômica?',
        options: [
            'Hidrogênio',
            'Urânio',
            'Plutônio'
        ],
        answer: 1
    },
];